---
aliases:
- ../announce-3.5.6
custom_about: true
custom_contact: true
date: '2007-01-25'
title: Annuncio del rilascio di KDE 3.5.6
---

<h3 align="center">
   Il progetto KDE presenta la sesta versione di servizio e traduzione della serie 3.5 di questo importante ambiente desktop libero
</h3>

<p align="justify">
  KDE 3.5.6 include traduzioni in 65 lingue, miglioramenti nel motore interno HTML (KHTML) e in altre applicazioni.
</p>

<p align="justify">
   Il <a href="http://www.kde.org/"> progetto KDE</a> annuncia oggi l'immediata disponibilit&agrave; di KDE 3.5.6, una versione di manutenzione per l'ultima generazione del pi&ugrave; avanzato e potente desktop <em>libero</em> per GNU/Linux e altri UNIX. KDE attualmente supporta 65 lingue e ci&ograve; lo rende accessibile a pi&ugrave; persone di quanto lo possa fare la maggior parte del software proprietario. Inoltre KDE pu&ograve; essere esteso facilmente per supportare il lavoro proveniente da gruppi che desiderano contribuire nel progetto open source.
</p>

<p align="justify">
  Questo rilascio include un gran numero di correzioni di bug per KHTML (il motore di resa delle pagine HTML usato da Konqueror), <a href="http://kate.kde.org">Kate</a>, il kicker (ovvero il pannello), ksysguard e molte altre applicazioni. Tra le caratteristiche significative si include il supporto aggiuntivo per Compiz come Window Manager con kicker, schede del browser per la gestione della sessione per <a href="http://akregator.kde.org">Akregator</a>, disponibilit&agrave; di modelli per i messaggi di <a href="http://kmail.kde.org">KMail</a>, e nuovi menu riassuntivi per <a href="http://kontact.kde.org">Kontact</a> che lo rendono pi&ugrave; semplice quando si lavora con i propri appuntamenti e le "cose da fare". Le traduzioni continuano al meglio, con traduzioni in <a href="http://l10n.kde.org/team-infos.php?teamcode=gl">Galiziano</a> vicine a raddoppiare al 78%.
</p>

<p align="justify">
  Per una lista pi&ugrave; dettagliata di miglioramenti rispetto a <a href="http://www.kde-it.org/index.php?option=com_content&task=view&id=49&Itemid=5">KDE 3.5.5</a> dell'11 ottobre 2006, riferirsi al collegamento: <a href="http://www.kde.org/announcements/changelogs/changelog3_5_5to3_5_6">Cambiamenti KDE 3.5.6</a>.
</p>

<p align="justify">
  KDE 3.5.6 viene distribuito con il desktop base e 15 pacchetti aggiuntivi (PIM, amministrazione,
  rete, istruzione, utilit&agrave;, multimedia, giochi, artwork, sviluppo web ed altro). Le
  applicazioni e gli strumenti di KDE sono vincitori di molti riconoscimenti e sono disponibili in <strong>65 lingue</strong>.
</p>

<h4>
  Distribuzioni che rilasciano KDE
</h4>
<p align="justify">
  La maggior parte delle distribuzioni Linux e dei sistemi operativi UNIX non includono immediatamente i nuovi rilasci di KDE, ma i pacchetti di KDE 3.5.6 saranno integrati nei loro prossimi rilasci. Controlla <a href="http://www.kde.org/download/distributions">la lista</a> per vedere quali distribuzioni sono rilasciate con KDE.
</p>

<h4>
  Installazione pacchetti binari KDE 3.5.6
</h4>
<p align="justify">
  <em>Creatori dei pacchetti</em>.
  Alcuni produttori del sistema operativo hanno fornito gentilmente i pacchetti binari di
  KDE 3.5.6 per alcune versioni delle loro distribuzioni; in altri casi i pacchetti
  sono stati forniti da alcuni volontari.
  Alcuni di questi pacchetti binari sono disponibili e possono essere scaricati liberamente dal server di scaricamento di KDE
  <a href="http://download.kde.org/binarydownload.html?url=/stable/3.5.6/">http://download.kde.org</a>.
  Altri pacchetti binari, cos&igrave; come gli aggiornamenti ai pacchetti attualmente presenti, saranno disponibili nelle settimane successive.
</p>

<p align="justify">
  <a id="package_locations"><em>Posizione pacchetti</em></a>.
  Per una lista dei pacchetti binari disponibili dei quali il progetto KDE
  &egrave; stato informato visita <a href="http://www.kde.org/info/3.5.6">Pagina informazioni KDE 3.5.6</a>.
</p>

<h4>
  Compilazione KDE 3.5.6
</h4>
<p align="justify">
  <a id="source_code"></a><em>Codice Sorgente</em>.
  Il codice sorgente completo di KDE 3.5.6 pu&ograve; essere
  <a href="http://download.kde.org/stable/3.5.6/src/">scaricato liberamente</a>.
  Le istruzioni per compilare ed installare KDE 3.5.6
  sono disponibili nella <a href="http://www.kde.org/info/3.5.6">Pagina informazioni KDE 3.5.6</a>.
</p>

<h4>
  Sostenere KDE
</h4>
<p align="justify">
KDE &egrave; un progetto di <a href="http://www.gnu.org/philosophy/free-sw.it.html">Software Libero</a> che esiste e cresce solo grazie all'aiuto di moltissimi volontari che donano il loro tempo e capacit&agrave;. KDE &egrave; sempre alla ricerca di nuovi volontari e collaboratori che possano aiutare nella scrittura del codice, segnalazione e correzione errori, scrittura della documentazione, traduzione, promozione, donazione di denaro, ecc. Tutti i contributi sono apprezzati e calorosamente accettati. Per favore leggi la pagina <a href="http://www.kde.org/community/donations/">Come sostenere KDE</a> per ulteriori informazioni. </p>

<p align="justify">
Non vediamo l'ora di sentir parlare di te!
</p>

<h4>
  Informazioni su KDE
</h4>
<p align="justify">
  KDE &egrave; un progetto <a href="http://www.kde.org/community/awards/">vincitore di riconoscimenti</a>, indipendente, che <a href="http://www.kde.org/people/">coinvolge centinaia</a> di sviluppatori, traduttori, artisti ed altri professionisti che collaborano da tutto il mondo attraverso internet.
 Questa squadra crea e distribuisce liberamente un ambiente desktop e una suite d'ufficio stabile e integrato.
 KDE fornisce un'architettura flessibile, suddivisa in componenti e trasparente nelle reti. KDE inoltre &egrave; dotato di potenti strumenti di sviluppo che offrono una piattaforma di sviluppo eccezionale.</p>

<p align="justify">
  KDE fornisce un desktop stabile e maturo che include un browser avanzato
  (<a href="http://konqueror.kde.org/">Konqueror</a>), una suite di gestione informazioni personali
  (<a href="http://kontact.org/">Kontact</a>), una suite per ufficio completa
  (<a href="http://www.koffice.org/">KOffice</a>), una grande raccolta di applicazioni
  e di utilit&agrave; di rete, e inoltre un ambiente di sviluppo efficiente,
  intuitivo con un'eccellente interfaccia integrata di sviluppo:
  <a href="http://www.kdevelop.org/">KDevelop</a>.</p>

<p align="justify">
  KDE &egrave; la prova che il modello di sviluppo di software Open Source "Stile-Bazar"
 pu&ograve; portare a tecnologie di prim'ordine alla pari e spesso superiori al software
 commerciale pi&ugrave; complesso.
</p>

<hr />

<p align="justify">
  <font size="2">
  <em>Trademark Notices.</em>
  <em>Marchi registrati.</em>
  KDE<sup>&#174;</sup> ed il logo K Desktop Environment<sup>&#174;</sup> sono marchi
  registrati di KDE e.V.

  Linux &egrave; un marchio registrato di Linus Torvalds.

  UNIX &egrave; un marchio registrato di The Open Group negli USA ed in altri paesi.

  Tutti gli altri marchi registrati e copyright a cui si fa riferimento in questo annuncio sono
  di propriet&agrave; dei loro rispettivi proprietari.
  </font>
</p>

<hr />

<h4>Contatti per ulteriori informazioni</h4>
<table cellpadding="10" align="center"><tr valign="top">
<td>

<b>Africa</b><br />
Uwe Thiem<br />
P.P.Box 30955<br />
Windhoek<br />
Namibia<br />
Phone: +264 - 61 - 24 92 49<br />
<a href="&#109;a&#105;l&#116;o:&#105;&#110;fo-&#0097;&#0102;r&#105;&#99;a&#x40;k&#100;e.&#111;&#x72;g">info-africa kde.org</a><br />
</td>

<td>
<b>Asia e India</b><br />
     Pradeepto Bhattacharya<br/>
     A-4 Sonal Coop. Hsg. Society<br/>
     Plot-4, Sector-3,<br/>
     New Panvel,<br/>
     Maharashtra.<br/>
     India 410206<br/>
     Tel.: +91-9821033168<br/>
<a href="ma&#0105;&#108;to&#00058;inf&#00111;-&#97;&#115;&#x69;a&#x40;kde.or&#x67;">info-asia kde.org</a>
</td>

</tr>
<tr valign="top">

<td>
<b>Europa</b><br />
Matthias Kalle Dalheimer<br />
Rysktorp<br />
S-683 92 Hagfors<br />
Svezia<br />
Tel.: +46-563-540023<br />
Fax: +46-563-540028<br />
<a href="m&#x61;il&#0116;o&#x3a;i&#x6e;fo-&#00101;&#00117;rope&#64;k&#x64;&#x65;&#00046;o&#x72;&#00103;">info-europe kde.org</a>
</td>

<td>
<b>Nord America</b><br />
George Staikos <br />
889 Bay St. #205 <br />
Toronto, ON, M5S 3K5 <br />
Canada<br />
Tel.: (416)-925-4030 <br />
<a href="&#109;ai&#x6c;&#x74;&#x6f;&#0058;i&#x6e;&#0102;o&#0045;no&#0114;t&#104;&#0097;m&#x65;&#x72;i&#x63;&#x61;&#x40;k&#x64;e&#46;&#0111;&#x72;&#x67;">info-northamerica kde.org</a><br />
</td>

</tr>

<tr>
<td>
<b>Oceania</b><br />
Hamish Rodda<br />
11 Eucalyptus Road<br />
Eltham VIC 3095<br />
Australia<br />
Tel.: (+61)402 346684<br />
<a href="&#109;&#x61;&#x69;&#x6c;&#x74;o:&#105;&#x6e;fo&#45;&#x6f;c&#101;&#x61;&#110;ia&#064;kde&#00046;org">info-oceania kde.org</a><br />
</td>

<td>
<b>Sud America</b><br />
Helio Chissini de Castro<br />
R. Jos&eacute; de Alencar 120, apto 1906<br />
Curitiba, PR 80050-240<br />
Brasile<br />
Tel.: +55(41)262-0782 / +55(41)360-2670<br />
<a href="ma&#105;&#x6c;&#116;&#x6f;&#x3a;&#0105;&#110;&#102;&#x6f;-&#00115;&#111;ut&#104;&#97;&#x6d;e&#0114;&#x69;ca&#0064;&#107;d&#x65;.&#111;r&#x67;">info-southamerica kde.org</a><br />
</td>

</tr></table>